const data = {
  "steps": {
    "1": {
      "title": "Les conditions pour être candidat·e",
      "questions": [
        {
          "question": "Peut-on candidater à l'élection présidentielle dès qu’on est majeur·e en France ?",
          "answer": "Oui, d’après l’article LO127 du code électoral, il est nécessaire d’avoir 18 ans révolus et la nationalité française pour pouvoir candidater à l'élection présidentielle.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/fiches/19428-conditions-pour-etre-elu-president-age-parrainages-500-signatures"
        },
        {
          "question": "Doit-on avoir un casier judiciaire vierge pour candidater ?",
          "answer": "Non, il n’est en aucun cas nécessaire d’avoir un casier judiciaire vierge pour devenir candidat·e à l'élection présidentielle. Cependant, il faut ne pas être privé·e de ses droits d'éligibilité par une décision de justice.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/fiches/19428-conditions-pour-etre-elu-president-age-parrainages-500-signatures"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "title": "Comment se présenter",
      "questions": [
        {
          "question": "Faut-il l'approbation de certain·e·s élu·e·s pour se présenter ?",
          "answer": "Oui, un·e candidat·e doit collecter 500 signatures (parrainages) d’élu·e·s (maires, député·e·es, sénateur·rice·s, conseiller·ère·s départementaux et régionaux, …) afin de valider sa candidature. En 2017, la liste des élu·e·s habilité·e·s à donner leur parrainage en comptait environ 42 000.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/eclairage/23872-parrainage-des-candidats-la-presidentielle-les-500-signatures"
        },
        {
          "question": "Existe-t-il des règles sur la provenance des 500 parrainages ?",
          "answer": "Oui, il existe des règles sur la provenance des parrainages. Il est obligatoire d’en recevoir d’au moins 30 départements ou collectivités d’outre-mer différents et que 10% des parrainages ne proviennent pas d’un même département ou d’une même collectivité d’outre-mer.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/eclairage/23872-parrainage-des-candidats-la-presidentielle-les-500-signatures"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "title": "Déclaration du patrimoine et des intérêts",
      "questions": [
        {
          "question": "Faut-il obligatoirement déclarer son patrimoine ?",
          "answer": "Oui, depuis les lois du 11 octobre 2013 relatives à la transparence de la vie publique, un·e candidat·e à l’élection présidentielle doit obligatoirement déclarer ses biens mobiliers et véhicules (qui valent au moins 10 000€), ses biens immobiliers, ses produits financiers (actions, assurances, comptes bancaires), ses biens et comptes à l’étranger, …",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/questions-reponses/269379-election-presidentielle-2022-lessentiel-en-questions-reponses"
        },
        {
          "question": "Peut-on ne pas déclarer les activités du·de la conjoint·e ?",
          "answer": "Non, un·e candidat·e doit obligatoirement déclarer les activités professionnelles exercées par le·a conjoint·e, ainsi que ses activités professionnelles donnant lieu à rémunération ou gratification, les participations aux organes dirigeants d'un organisme public ou privé, et les participations financières au capital de sociétés.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/questions-reponses/269379-election-presidentielle-2022-lessentiel-en-questions-reponses"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "title": "Financement de la campagne",
      "questions": [
        {
          "question": "Tout le monde peut-il financer une campagne présidentielle ?",
          "answer": "Non, les entreprises privées n’ont pas le droit de financer la campagne. Les particuliers le peuvent, avec un maximum de 4 600€, et à condition d’être de nationalité française ou de résider en France. Les partis politiques et banques ayant leur siège social dans l'espace économique européen peuvent accorder des prêts aux candidat·e·s, mais pas un Etat étranger ou une banque non-européenne. La CNCCFP (Commission Nationale des Comptes de Campagne et des Financements Politiques) est chargée de contrôler les dépenses de campagne électorale et le financement des partis.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/fiches/19431-election-presidentielle-comment-est-financee-la-campagne-electorale"
        },
        {
          "question": "La campagne présidentielle est-elle remboursée par l’Etat ?",
          "answer": "Oui, partiellement. Pour les candidat·e·s présent·e·s au premier tour n’ayant pas recueilli plus de 5% des suffrages, l’Etat rembourse au maximum 4,75% du plafond des dépenses du premier tour (qui s’élève à 16,851 millions d’euros), et au maximum 47,5% de ce plafond pour les autres. Pour les candidat·e·s présent·e·s au second tour, l’Etat rembourse au maximum 47,5% du plafond des dépenses du second tour (qui s’élève à 22,509 millions d’euros).",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/fiches/19431-election-presidentielle-comment-est-financee-la-campagne-electorale"
        }
      ]
    },
    "5": {
      "title": "Débats, temps de parole",
      "questions": [
        {
          "question": "Est-il possible d’avoir plus de temps de parole dans les médias que les autres candidat·e·s ?",
          "answer": "Non, le CSA (Conseil Supérieur de l’Audiovisuel) doit s’assurer que les éditeurs respectent le principe d’équité pour les temps de parole et d’antenne de tous les candidat·e·s. Le temps d’antenne comprend son temps de parole, les interventions de soutien à sa candidature, ainsi que les séquences qui lui sont consacrées.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/en-bref/282087-presidentielle-2022-la-recommandation-du-csa-sur-le-temps-de-parole"
        },
        {
          "question": "Existe-t-il une obligation de débattre avec son adversaire lors du second tour ?",
          "answer": "Non, rien n’oblige les deux candidat·e·s restant à participer à un débat télévisé dans l'entre-deux-tours. C’est cependant devenu une tradition depuis les élections de 1974, qui a eu lieu lors de toutes les élections présidentielles exceptée celle de 2002.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/discours-dans-lactualite/269522-presidentielles-1974-2017-les-debats-televises-entre-les-deux-tours"
        }
      ]
    },
    "6": {
      "title": "Premier tour",
      "questions": [
        {
          "question": "Peut-on gagner dès le premier tour ?",
          "answer": "Oui, l’élection présidentielle fonctionne sur un système de scrutin majoritaire à deux tours, ce qui signifie que pour être élu·e, un·e candidat·e doit obtenir la majorité absolue des voix (plus de 50%) à un des deux tours.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/fiches/23948-quels-sont-les-differents-modes-de-scrutin"
        }
      ]
    },
    "7": {
      "title": "Second tour",
      "questions": [
        {
          "question": "L’élection est-elle invalide si on compte plus de 50% d’abstention et vote blanc cumulés ?",
          "answer": "Non, le pourcentage d’abstention et le nombre de votes blancs n’est pas pris en compte dans le résultat de l’élection. Cependant, un nombre important de votes blancs ou d’abstention peut avoir une signification politique.",
          "link": "https://www.vie-publique.fr/questions-reponses/23932-5-questions-sur-le-vote-blanc"
        }
      ]
    },
    "8": {
      "title": "Investiture du·de la président·e",
      "questions": [
        {
          "question": "Devient-on président·e de la République dès l’annonce officielle des résultats ?",
          "answer": "Non, à partir de l’annonce officielle des résultats, le·a nouveau·elle président·e élu·e doit simplement convenir avec son·a prédécesseur·e de la date où se tiendra la journée d'investiture accompagnée d’une cérémonie (au plus tard le jour de l'expiration du mandat du·de la président·e sortant), qui marque officiellement la prise de fonction du·de la président·e élu·e.",
          "link": "https://www.elysee.fr/la-presidence/l-investiture-des-presidents-de-la-republique"
        }
      ]
    }
  }
}
